### 寺庙供奉毛泽东打脸高层 豫百余警力连夜铲平
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/06/2019060915001025370.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="寺庙供奉毛泽东打脸高层 豫百余警力连夜铲平" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/06/2019060915001025370-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  网民推特发布的照片可见，毛泽东的塑像左右两侧分别是周恩来和朱德。三个泥像的下面还贴上什么“佛”标签。（合成图片）
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人北京时间2019年06月10日讯】
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/河南.htm">
   河南
  </span>
  汝州市一座
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/毛泽东寺庙.htm">
   毛泽东寺庙
  </span>
  ，供奉毛周等中共第一代领导人，而且列为“爱国主义教育基地”，消息传出后，网民抨击大力整治宗教造像的中共自打脸。舆论压力下，当地政府连夜派上百名警员铲平毛寺庙。
 </p>
 <p>
  网民推特发布的照片可见，这座名为毛泽东佛祖殿的寺庙大门和庙顶各树立一面党旗，大门外的两位骑马大将军，分别为中共前领导人华国锋和中共元帅董必武。
 </p>
 <p>
  毛泽东的塑像左右两侧分别是中共总理周恩来，及中共十大元帅之一的朱德。三个泥像的下面还写有什么什么“佛”的字样。
 </p>
 <p>
  对于上述事件，关注中国宗教自由的“寒冬”（Bitter Winter）5月11日消息称，
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/河南.htm">
   河南
  </span>
  汝州市寄料镇张坡村一座寺庙，因无法取得宗教场所许可证，便突发奇想，在庙里供奉中共前党魁毛泽东。
 </p>
 <p>
  报导说，经改造的这座寺庙，因此被地方政府列为“红色爱国主义教育基地”，多名共产党官员还前来参拜，可谓香火鼎盛。
 </p>
 <p>
  不过，“寒冬”6月8日又报导称，该寺院被曝光后，令当地政府十分不安，隔天晚上21时许，当地政府出动上百名警力和两台挖土机，一夕之间将
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/毛泽东寺庙.htm">
   毛泽东寺庙
  </span>
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/拆毁.htm">
   拆毁
  </span>
  。院子大门也被用土堆和铁皮封死。
 </p>
 <p>
  事后，院内除了6公尺高的毛泽东雕像被彩色塑胶布包裹外，其余雕像都被拆除拉走。为防止该庙被拆的消息曝光，当地政府专门雇用两个人看守这座庙的废墟。
 </p>
 <p>
  知情人士说，这次拆除命令由河南省政府直接下达，为防消息走漏，当晚参与拆除人员的手机全被没收，还在3公里内的路段实施戒严。
 </p>
 <p>
  对于
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/拆毁.htm">
   拆毁
  </span>
  该庙的原因，该知情人说，在政府不遗余力镇压宗教的当下，中共却把毛泽东当作“神”来供奉，这事等于是共产党自己打脸，所以政府下令赶紧拆除，这是为了遮羞。
 </p>
 <p>
  <strong>
   中国民间弃毛
  </strong>
 </p>
 <p>
  中共去年4月推出白皮书，写明要求宗教中共化。此后，中国寺庙挂上中共党旗。中共开始大力整治各地宗教场所以及露天宗教造像，各地著名的露天造像纷纷遭封盖、拆毁。
 </p>
 <p>
  中共从建政之初，毛泽东即鼓吹“
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/无神论.htm">
   无神论
  </span>
  ”，否定“有神论”，文革“破四旧”期间无数寺院、道观、教堂等宗教场所被摧毁，佛像被砸烂，无数人被戴上“迷信”的帽子而被打倒、关押、害死。
 </p>
 <p>
  但在过去几十年里，毛泽东一直被中共“神化”，但随着互联网的迅猛发展，中共的杀人历史广为中国人所知晓。毛泽东也遭到唾弃。
 </p>
 <p>
  自2015年起，中国民间“去毛化”现象开始悄然风行。
 </p>
 <p>
  同3月，中共两会期间，中共元老万里之子转述万里口述历史，称毛泽东晚年做过许多错事，现在是时候将真相公布于众了。
 </p>
 <p>
  2015年4月，河北省阜城县建桥乡大军张村村官“党xx”，耗资数万元购得四米高的白玉石毛泽东雕像，并将其立在村口，但当晚就被村民砸毁。
 </p>
 <p>
  同年12月25日，财新网刊文，指出文革的恐怖和荒谬。年底，中共人大已经收到21份人大代表联署，政协收到32份政协委员联署，要求撤销天安门广场上的毛泽东纪念堂。
 </p>
 <p>
  2016年1月，河南省开封市通许县孙营乡朱氏岗村，当地村民集资建造了一座36米高的金色毛泽东雕塑被拆除，多家陆媒所用标题多使用“夷为平地”等字眼。
 </p>
 <p>
  2017年5月5日，河南省方城县政府以建小学操场为名，派遣多辆警车和数十名防暴队特警，用砖墙将当地土山“毛主席纪念馆”封堵，并当场抓捕两名纪念馆人员。
 </p>
 <p>
  今年5月3日，河北阜平县城南庄镇花山村，也拆除了一座毛泽东雕像并将其弃置草丛。
 </p>
 <p>
  早在2011年，北京知名作家铁流曾发表倡议，希望全国幸存的“五七右派”难友，发起一个起诉毛泽东罪恶的签名活动。
 </p>
 <p>
  倡议书表示，毛泽东一生制造事端，杀害党内数十万人，1957年以“阳谋”陷阱，把全国50多万民族精英，打成“反党反社会主义”的“右派分子”，使得他们家破人亡，祸及3代，沉冤20多年。
 </p>
 <p>
  毛泽东违反自然规律，大搞“超英赶美”的“大跃进”活动，造成活活饿死3700多万中国人，为搞家天下，发动文革陷害忠良。毛是中国最大的一个动乱因素，受害的人，如果还活着都是历史的证人，都是毛泽东一桩一桩罪恶见证人。
 </p>
 <p>
  （记者李芸报导/责任编辑：祝馨睿）
 </p>
 <p>
  <strong>
   相关链接：
   <span href="https://www.ntdtv.com/gb/2019/06/10/a102597537.html">
    毛泽东假佛殿被曝光 当局连夜拆除
   </span>
  </strong>
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102597249.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102597249.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102597249.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/06/10/a102597249.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

